有冇enfp覺得自己成日ff好煩

成日會過度揣測人地諗咩 搞到有時會好唔開心

infp先係ff界既霸主喎

Why not both

真係差幾皮

咁會唔會好自卑 ps.我都系咁...

有時對人既情緒好敏感 怕係人面前講錯野

想死

我係entp，有咩唔開心講俾我地開心下

點解阿 講黎聽下

衰人

越話我地衰，我地越興奮

entp咁痴線架咩

hi im enfp

HI 你好

有情有義但好冷血，鐘意挑戰，見到沒趣的人會行埋去同佢講你真沒趣然後行開

其實NF都係比較理想主義
I +NF先係FF之王

點有情有義得黎又冷血

我以為I 同E 淨係分別上係外向D 同內向D, 大家都係咁鍾意FF

因為大家都有NF 所以都係傾向理想主義
你嘅幻想世界朋友有 INFJ、INFP、ENFP、ENFJ

I同E分別唔止係外向同內向架
講緊係傾向點樣去回復
內向嘅I仔 social會好用energy 要一個人獨處下先可以有真正休息
外向嘅E仔 真心享受social/同其他人一齊嘅時候

Infp hi

但無覺得自己煩

學到野了 咁我都真係幾enjoy識朋友仔

你就好啦 有時成日ff 人地點諗自己會覺得好煩

E鍾意識朋友 又外向
仲要係P 做野隨心啲
同你地做朋友好開心
最緊要係大家都係NF 啱嘴型

87 巨蟹巴...
唔矮 唔肥 唔瘦

想識 天蠍 雙魚 巨蟹 瘦的女仔

始終都係在連登識人 好過玩apps
唉 明就明

如果你都係咁諗， 就加我啦 哈

係阿 最鍾意同人9UP
不過有事做野太隨心搞到番工會比人DIU

9up都係NF好處黎
要有好幻想力先咁吹得

BTW可以學下J仔做事有計劃啲 或者直接mark住個J仔 返工包冇死

真係要學下
我覺得我公司個上司係J仔
做野好有計劃 然後我就成日比人DIU我冇time management

好愛自己同時亦都唔愛自己
好愛自己係因為想保護自己 唔想因為自己講嘅嘢而令自己受傷害
唔愛自己係因為唔講嘢而覺得自己好有問題 對自己好冇信心 好自卑
你哋係咪都係咁

之前有一排唔講野 怕講錯野
因為有時9up唔係個個接到
或者緊張個陣講錯野 比人話唔知你講咩 之後就唔想講野
覺得自己好有問題
之後決定見人講人話 見鬼講鬼話 唔岩傾就索性唔傾好似就開心d

你頭四行就係我呢兩年經歷緊嘅嘢
就係比個好friend嘅friend屌過自己見人講人話 見鬼講鬼話 再加上對自己冇信心 唔想自己講錯嘢令到其他人講閑話 其他各樣 所以就收埋咗自己兩年
有時我喺度諗 對唔同人有唔同嘅樣應該係好正常？
有時又會諗 其實用一致嘅態度對每個人先係做緊真正嘅自己
呢兩年來不斷諗自己有冇錯 自己係咪正常 甚至覺得自己成日咁樣諗咁多嘢係有病

我覺得對唔同人有唔同樣先正常 尤其係當你出到黎做人
咁其實見人講人 見鬼講鬼話 又唔係話真係見上司就奉承咁
只係睇唔同人岩咩topic 就講番個個topic
唔可以同個個人9up 咪唔9up lor
諗多咁野唔係有病 只係我地太鍾意ff 同埋enfp本身都係討好型人格

我都係enfp,見人講人話 ,見豬講豬話.

好多時候social同人講野個陣, 好鐘意暗地裏觀察下對方, 然後簡單分析呢個人 ,又或者係解讀對方言語而獲得更多"資訊”方便我投其所好.雖然我好似帶有目的咁social,但其實我係發自真心鐘意同人傾計,了解每一個人.同時,我自己都好敏感對於別人的反應,嚴重既話會過份解讀導致overthinking，然後心情低落。

不過唔知各位enfp 係咪咁?

推

真係 有時可能會放大左其他人既反應 然後覺得好down
我係講錯野 搞到佢唔鍾意我呢 之類
對人地既情緒好敏感 好易FEEL到唔對路 但反面會搞到自己Over think

就連人地冇回應都以為自己講錯嘢 但其實只係咁啱自己講咗一啲話題嘅最後一句 冇得延續所以冇應到
之後自己就無限ff人地唔鍾意自己 但其實冇嘢
哩個諗法搞到自己喺講嘢之前考慮好多嘢 尤其是喺新識嘅人面前 結果令到自己好被動 唔出聲 反應慢
其實我唔係反應慢 係諗緊自己會唔會講錯嘢得罪人

之前真係 比人已讀左之後就好在意 但而家睇開左就好好多
而家對住新識既人會講少D野 觀察下先 起碼冇咁易踩雷

有時諗就算點都好 都唔會個個人鍾意自己 唔鍾意咪算囉
咁諗做人都輕鬆D

大家如果真係enfp,通常訓一覺就無事.要開心d!要記住我地係奮鬥者

(雖然一有事好容易又depressed，個循環無限loop)
建議可能一意識自己開始overthinking,就stop唔好再諗同解讀,儘力做好自己就無事la!

有事就黎呢個post呻下

完全一致

回應下先:
我覺得enfp有個好大的問題:就係好鐘意比人包圍人地鐘意自己的感覺 或者好在意人地點睇自己 .

但我覺得要將個重心放係自己到, 做到自己理想中的自己有夠.同埋,人呢d係過眼魂煙泥, 一定有人唔鐘意自己.如果你成世將自己的價值放係人地個到,咁一旦人地比唔到你給予他的熱情時,你就會好5開心.咁其實你永遠5會得到滿足.

所以,你會唔會自己一個人反思下除左人際關係,有d咩or價值觀你更重視?然後去實踐下?
成熟的nf家族應該會有內心或者思想精神世界追求

屌

Enfp 同咩人夾

屌喇星 原來同樓豬一樣

estp都覺得好似自己 點搞

系你老母

屌我睇人講話 你係挑戰型 同我地enfp最唔夾

estp有d特質似enfp,但我覺得佢地似esfp更多.我諗人際關係個個人格都有ge, 但estp係比較冇我地咁再在乎道德.而enfp係好在乎道德,我地會因為道德規限自己的行為.sp追求的生活中的刺激,nf追求的是意義和精神世界.
打個比如:
如果鐘意人:

sp會說:因為你的條件or樣貌blahblah
nf會說:因為你就是你.我愛你的性格 blah blah or 你的思维blah blah

Intj

乜人黎

其實咩人都夾到.睇你點相處xd
不過理論上,n系人格最夾
nf最夾

姐係有xnfx就夾？

頂
intj真係好吸引
我地好容易變磁石痴住佢地
佢地思維真係幾勁但有d高傲同高冷.
不過佢地數量咁少,我成世人淨係遇見一個

相處得好辛苦其實姐係唔夾

我個best fd 係

好想識番個intj既男朋友

ys 如果大家都真係nf的話

我 enfp變做intj先

頂....我啱啱先發現自己係...

咁好!你點識你best friend ga!!(超級好奇!)
佢係咪當一班social果陣,好鐘意扔埋自己一邊

intj男好正,但我驚佢地好木,連少少的情緒支援都冇

impossible...
intj 同enfp 係相反的人格....

咁岩我有人格分裂

咁祝你好運...
btw,真正的intj應該係到留言lol

5會係到*

救命 我以為我打嘅
我都係咁 好驚講錯野然後就每次同人講完野都喺到諗我有無講錯野或者hurt左人
然後無限審視自己 覺得自己好多野都做得唔好 覺得自己好差未可以故及到對方 對自己好無信心
其實可能對方根本覺得無問題
覺得咁樣好唔健康 但又改唔到
利申 INFP

FF到自己都驚 少少野都overthink到好多野
好想叫自己收皮

FF 到我以為自己有病⋯⋯

但有時幾high

咁樣好多野都會有好大落差
可能一件事就令自己無限Overthink 然後發現事實完全不符

S人睇好多factual野 好實際 冇乜幻想空間 有時覺得佢地有啲悶
可能因為自己係NF 平時鐘意天馬行空

有時會冇咗活在當下個感覺
個人飄黎飄去

係呀 我最鐘意冒險
特別鐘愛北歐，希臘神話仲有奇幻劇情

大學識 識左之後佢話一開波唔鍾意我

之後點樣令佢願意同你深交?

我都好想有個intj fd,我好崇拜佢地

我日日搵佢吹水好自然就熟

攻陷佢!

以為自己係enfp 啱啱上網check係isfj
黑人問號 明明你地講嘅嘢自己都中哂

女黎架

好多地方都唔同結果

咁又係。estp表示唔在乎道德、份人理性啲。

好想識enfp

邊個網做test?

enfp顯著特點有如下:
優點
1.好鐘意同人講嘢,好識得洞察成個氣氛
2. 容易睇到5同人的優點並好易講出真心讚美欣賞的說話
3.好隨性,完全可以即興表演
4.表面好似好傻開朗,但其實個人鐘意deep talk多過d冇意義的日常生活閒話(討論>八掛)

缺點:
1.做事3分鐘熱度,苦頭蛇尾
2.情緒化,心情好似個天咁
3.過份FF, 有時諗野好on9
4.重點呀!間房通常好亂 冇條理 好憎做打掃呢d注重細節的東西(感到不耐煩)

不過isfj同enfp都係好在乎人點睇的人,但isfj好識行動上照顧人,我反而好鐘意係到9up鼓勵人和同你傾下點解會gum.

你可以睇下你有冇以上特徵?

多謝欣賞吖

都幾中

我應該係i多過e 優點3同缺點3都唔中
優點1 2 4好中 但係對新識嘅人唔會
行動上照顧我覺得反而冇乜 但我會諗自己每一個舉動會唔會影響到人
咁睇好似isfj同enfp都唔係

16personalities同另一個唔記得
有冇推介

this?

intj
佢地好神秘
可以話係我地的相反
好想痴過去了解佢地
變左做迷妹

係呢個網試 又真係enfp 都幾準

真 但好少

lol 供不應求

entp同你哋差些少 但係睇落似乎性格幾唔同

Enfp留名

我有個entp 朋友之前，一開始識以為大家係同類人，但之後feel到佢真係理性d , 講嘢個陣係point大於考慮人感受有d笑位仲幾奇怪(雖然自己都係on9)

同埋, 佢做gp project係好容易唔gur 1 d 唔講理的人,着重結果.性格幾好辯

Enfp here
我好中意自己ff一d劇情
今日一路行路一路ff on9野
好詭秘咁笑左出黎
好彩有戴住口罩

我都係

以前鍾意寫下D 濕9同人文

diu我都係
我覺得自己好on9
可以將我身邊d人際關係諗到偶像劇or動漫咁
仲會幫自己d公仔改名 .. ...

我都係 細個會成日幻想可以好似動畫入面D角色咁冒險

我都係 諗番起細個個陣都幾中二病
係公園同fd玩個陣自己都會ff情節

如果2個enfp拍拖好唔好

一直覺得enfp好charm
究竟佢地鍾意咩類型嘅人

我覺得唔係咁好想搵個j互補

可以參考下呢度

+1
我成日都會將喺街上面見到嘅隨便一啲嘢或者一啲關鍵字都FF成一個故事

我估每一個enfp心入邊都有既定嘅信念或者規條,一日搵唔到一個可以fulfill曬佢哋嘅信念嘅人,佢一日都唔會出擊

btw 因為enfp太鍾意FF,所以佢識到啱嘅人都會寧願自己去FF一啲浪漫情節,或者overthink自己出擊後對方會有咩反應同埋假如失敗佢會點應對,所以好多enfp就會浪費左個機會佢同佢鍾意人發展

巧開心

真 成日會諗到失敗 之後就會縮

Thank youuuuu

除此之外 enfp仲會過度考量自身嘅條件,覺得自己唔符合理想中嘅自己,配唔上對方,結果就淆撚曬底唔夠膽出擊
之後因為唔出擊就會覺得自己魅力唔夠,下一次更加唔夠膽出擊,慢慢變成一個惡性循環

真......就算有人Approach 一係覺得對方好似唔係理想對像 開始挑剔
如果對對方有少少好感就會開始淆 唔夠膽出擊

到而家都未拍過拖

INFJ = 毒撚

就係因為enfp太過清楚自己需要啲乜,加埋上面嘅情況,所以先有咁嘅下場,
除此之外因為年歲增長,加上冇拍拖嘅經驗,要搵到符合理想嘅對象更加難,最後就脫離唔到苦海

P.S.有好多拍緊拖嘅朋友老死會叫我比啲感情建議佢哋,但係自己仲係A0,真係好鬼諷刺

每個enfp人定義唔同
但絕對好少揾番自己同類人拍拖,因為自己太隨性,生活一齊係disaster 而且感覺係2個on9走埋一齊 街外人睇到可能會當我地係小丑組合

我唔覺得自己好charm xd
我會被d同我唔同or相反人格的人吸引(默默望向遠方的intj#h)(我指特別內向,唔識同人溝通但內心好怕醜果d)

但鐘意的話應該係靈魂伴侶或者幫助彼此成長的人.我們可以在思想上夾和打出火花的人.我的眼神你懂,即使大家身在遠方,亦心中有你.彼此之間有數不完的話題同討論具有意義(如果淨係食玩訓,我自己同fd做都la,洗咩你)

成件事好理想主義

Infp here
有冇enfj

唔係,我見過有d infj同人關係好好 d人好鐘意佢但我feel到佢係到消耗緊能量,係內向的人.同埋唔知點解我覺得佢地內心有道門or小小世界,既神秘又安靜.

btw,唔好比 mbti limit自己

我的經驗同我講,如果第一次拍拖，建議a0 nf不要找a0 nt，因為雖然大家有共同語言，但係你會覺得佢俾唔到情緒support你,對方又會因為你情緒化而退後,唔知點respond(nt人特別ntj 個腦會諗好多野,用邏輯分折情感,去克制emotion).大家會產生好多誤會.如果真係想拍,建議2個a0nfnt 拍拖前，同對方開會講清楚大家需要d咩 同點達到，有效不暴力溝通真係好重要。a0nf要學懂將你內心感受告訴nt,然後教佢點滿足你重要學習從nt的行動動機思考,感受他的情緒,堅持他是愛你的.nt當然要學識表達內心情緒(即使覺得好難,講假話nf一定睇得出你唔係真心),同5好咁理性,用你的心去感受呀!

btw,回歸正傳,通常enfp遇到理想對象,會overthinking,真係.不過真係要try一次先知自己想要d咩.

多謝絲打嘅建議,他朝一日如果有機會用到一定會好多謝你
btw 即使未遇到理想對象,enfp 都會成日overthinking,搞到唔夠膽識新嘅異性朋友,令到可以進一步認識,甚至拍拖嘅機會都變得更加微

ENFJ here
完全明白你感受
成日估人地係米唔高興
又會為咗啲好細微嘅嘢糾結好耐

IN果啲自己諗完唔會有咩行動
EN會自我犧牲衝岀嚟柒

係咪因為驚對方反應?

正是
同埋可能因為男校出身,冇乜機會同同年齡嘅異性接觸,所以唔知道要用乜方法去approach佢哋,所以每次都搞到個氣氛好尷尬,跟住自己就即刻收皮

得enfp先會懷疑自己係咪infp
infp係絕唔會懷疑自己係enfp

社交恐懼代表你驚同人接觸
但唔代表你5渴望同人接觸
可能test多次?><

我以前都會有呢個問題
但番左工同人吹多水之後就冇咩野
全部當係FD咁傾就OK 但我係女 唔知一唔一樣

我識男性嘅朋友就好容易,通常都會由打機或者動漫入手,但係要識異性嗰時,個腦即時hang曬機,無從入手

之前我都覺得自己有少少 但同人吹水 OR 識新朋友係有滿足感同開心既
ENFP既社交恐懼我覺得係源自太想討好人 之後搞到好怕人地否定自己咁
我覺得只要KEEP住同自己講I DUN FKING CARE!
慢慢接觸多左人
就會好D

利申9UP

測咗好多次都係E
我嚴重社交焦慮得嚟好鍾意同人相處去得到力量
所以覺得自己好怪

咁你可能搵番有COMMON INTEREST既女仔
或者你番工番學點都有D共同話題可以吹下
再唔係就搵連登D濕9 POST都係TOPIC
最主要唔係太意識到性別呢樣野就OK
可能你未慣姐

咁關經驗事
女仔在乎感受 但一開始你同佢講感受佢又會judge你intention or 覺得你好creepy. 你係咪一開始就咁做?

姐係你同阿婆or大年紀吹水係ok的?

最弊而家係online learning,唔通我喺zoom random r人同我傾計咩
同埋我啲興趣都好鬼偏,一係就係武器,一係就係一啲比較舊嘅歐美歌曲
試過喺X mas ball 問個女仔鍾意乜嘢類型嘅歌,佢就係搭歐美嘅歌,但係全部都係好鬼新,佢講嘅咁多個人名入邊我淨係識Bruno Mars結果就收咗皮

你放心 你不是唯一
我好予盾 一時想自己一個人 咩7都5好找自己 但過左段時間 又想出去同人social.

咁究竟你焦慮咩?別人如何看待自己?

係呀 我係超級介意人地點睇自己
平時同人相處好怕同好易受傷
好容易乜都焦慮一餐

女人睇feel
你唔識唔好怯呀!
你同佢講: 我淨係識bruno mars咋 然後反問佢佢個d歐美歌有咩特色.why she like

咁女仔應該覺得同你至少溝通到
用做fd的心態
巴打加油 衰多幾次就知

你講嘅嘢中鬼曬,我一開始已經show曬我嘅意圖出嚟,跟住講講下先覺得自己好似好creepy,所以自己識做即刻收皮,費事嚇親人
我冇嘢最叻同啲阿伯阿婆吹水最叻
試過有幾次去老人中心做義工,我吹水嘅技巧氹到班公公婆婆都好鬼開心
同埋除咗我啲老死之外,我都prefer習慣同d比較大年紀嘅人傾偈,所以可能因為習慣咗
結果對住啲阿婆就談笑風生,對住同齡女就
力不從心

因為呢D係ENFP圍爐POST
但你都可以一齊的

最重要唔好覺得自己Creepy 你自己覺得自己CREEPY 只會真係變到好CREEPY
巴打加油 試多幾次就得架啦

啊我唔記得提我嗰時問問題問到好似審犯咁樣一問一答,完全冇後續,搞到個氣氛尷尬到喊
絲打你呢種用答案延伸成為問題嘅方法真係好我一定會好好咁試下用

你害怕的是別人對你的負面睇法?
如果是的話,你有冇諗過咩解決辦法.

多謝絲打畀我嘅建議,我一定會好好試

lol 最後果句好得意

啲朋友成日都話我講嘢好盞鬼,點知對住女仔就傾唔到偈

岩岩GOOGLE左 好似真係同我地完全相反
你係咪會覺得人地9UP 好ON9?

如果你問左佢,佢5答,就自己講然後再問問題拋個波比佢

最緊要唔好扮識真心誠意+技巧營造feeling=得米 (此限n型女)
如果s型女(特別sfp),可能睇重factual野 咁應該要照照鏡 同溝之前打聽下佢對男人有咩外表or條件要求

Infp留名

點解ge?你唔識回應情緒定係冇經驗所以講5到?or both?

阿婆殺手

果然識女仔同埋打仗都係好相似,都係要係出擊前收集足夠情報,打一場有把握嘅仗好過懵勝勝出擊
多謝絲打出計

師奶殺手

可能你轉target做人妻會好d

感情不嬲都係不理性,你用理性嘅思維嚟諗只會覺得佢係自尋煩惱
同埋有時啲人搵你去申最主要唔係想你俾個解決方法,而係紓解/發洩當下嘅感情

俏人妻,咪走雞

睇到你話睇完套sad戲 人地話頹 你仲話假既笑左
有時情緒既野唔係自己控制到
可能失戀條友最需要既係聆聽only
你唔好再撥冷水啦

其實有時安慰人係唔使講嘢嘅,只要你用心聆聽,同佢講我會一直喺度陪住你,咁自不然佢將啲苦水吐曬出嚟之後,你同佢再講一啲解決方法都仲未遲

係呀 可能我渴望人地讚自己
由細開始呀媽都只會對我語言暴力唔會讚我
即使我冇做錯嘢都好 啲說話都可以講得好難聽
自此就搞到自信心嚴重不足
覺得自己好差

所以當外面嘅人(朋友、同學、同事)讚自己嘅時候就會好開心
覺得自己原來喺人地眼中都有優點
冇呀媽口中講得咁差

解決方法我諗係反省同實踐
基本上日日都會自我反省
我個腦長期放空唔到 會Keep住諗嘢
例如係諗點先避免到之後嘅出錯同埋諗方法試吓改咗啲壞習慣佢
因為希望人地對自己有好評價
唔想人地睇到自己做得唔好嘅一面
當然反省係為自己多過人地點睇自己
依家有乜可以做得好啲都會盡力改

Sorry 可能打得長咗

如果你覺得肉麻嘅話,咁就用行動表示,你嘅朋友就會感受到

我個人覺得依賴人地既讚美或者認同黎獲得自信唔係好事
因為變左人地一否定你既時候
你就覺得自己冇左存在價值
之後就會有過度討好人地既傾向

比較好既做法係搵一樣你真係鍾意既興趣/技能發展
漸漸個人就會變得自信

你咁做就好似#162個絲打話齋,係潑緊人哋冷水,我覺得你最好嘅處理方式係叫你個朋友出嚟做我上面講過嘅嘢,如果出唔到嚟嘅話你都可以打個電話同佢分擔下

好呀 多謝絲打建議
對我好有用

我都係過來人 有咩係度呻下啦

咁我建議你如果係約出嚟傾偈嘅話,就等你個朋友吐曬苦水先好出聲,中途如果個朋友問你畀意見嘅話,你就叫佢繼續講,話我聽曬先畀意見你,你中途就潑冷水,仲有邊個想同你傾計

聽人講 istp係s系比較接近nt的思维.
咁樣你係咪從來都冇將呢大抽野(姐係你點解講得出叫佢分下心的背後原因)告訴喊個個fd?

如果係,人好容易根據你表面意思而定義你係鋼鐵直男,覺得你5明感情心.但其實你出發點係想幫佢,衹不過理性d同埋你着重problem solving ,對方著重情感渲洩>problem solving.i的人成日講嘢精簡好容易比人誤會

下次如果再有人揾你渲洩情感,你先安慰後(不過d skills又要學ga)比你腦海的解決辦法佢(記住唔好一兩句finish)，營造出你關心，care緊佢的氣紛.佢應該仲會讚番你轉頭

All is about communication

應該都冇咩呻lu
平時對自己要求高 畀自己好大壓力
頭先講完聽完舒服咗好多
連登有愛會試下改變心態

原來係藍字絲 失敬失敬
噉如果你嘅朋友係全男班,我覺得你用電話會比較好,一嚟可以避忌下,二嚟你可以好似上面話齋,係send message 嘅時候睇下有冇字眼可以改正

屋企人真係好大factor,不過改變唔到ga

淨係睇文字都覺得你好辛苦不停咁自我批評自我完善. 如果我係你,可能仲會諗埋點解自己對人咁好 ,我收5番人地的咁多好意

我諗你將你的價值放左係人身上
你向外界不停攞愛
好辛苦因為你永遠都5會滿足
你有冇試過將你d情緒同人講 最好係睇therapy 同心理輔導 你值得釋放大量情緒的機會

你黎緊暫停不停完善自己e個諗法先,然後諗下自己有咩價值 可以覺得唔需要社交你都ok(唔係係人地把口中得到).自愛係你一個的議題解決揾到答案應該會舒服d

我睇樓主同你嘅建議睇到喺咁喊
講得好中
Sorry 希望唔會嚇親你地
你地好好

覆漏咗

我好少同人講
因為好怕自己畀太多負能量人地
影響到人之餘 人地又會唔鍾意
所以好多時都係自己收埋

好多謝你明白我

所以同心理醫生or社工講
你比左$ 人地or政苦資源泥,仲唔用盡服務 咁就真係太善良同有d笨(sorry)
咁你咪冇左個內疚感
可以方便同人係咁長細大量講!

如果又唔想花money同懶找社工
連去

或

呢到大把電話免費網上社工(可電話或就咁網上text)同同信得過

FF可以係係創造力上面個種
唔覺得自己諗既野on9
都中8成

INTJ 留名

絲打可唔可以講多啲關於INTJ嘅嘢呀
好有興趣知

哇 INTJ

做咩咁大反應

感覺就好似小智捉到稀有精0咁

hello im entj

世界上最少嘅人

我剩係差I 同E

但我個INTJ FD好鍾意同我9UP佢生活上既野

反而係我成日唔應佢機 去左玩

見到你個名 諗起我買左本阿德勒既自卑與超越都未睇

巴打都知少少嘢喎
不過阿德勒真係好垃圾 就嚟想改名

點解既
反而我覺得佢個句 被人討厭 = 你活得自由既證明講得好岩
以前真係好驚比人討厭 搞到冇左自我

同埋佢提到點處理人際關係 要學會割捨別人的課題 我都覺得幾有用

當你對哲學了解更加多 你就會發現阿德勒真係不值一題
尤其哲學有分好多流派
個人最贊成係存在主義
有一句： 我知道這世界我無處容身，只是，你憑什麼審判我的靈魂？
存在一定係先於本質 重視每一個人嘅個人選擇
亦即係要向自己負責
睇吓自己到底想成為一個合符社會期望、跟着社會嘅規矩
定係忠於自己

好似真係講中曬

有要求好識得觀言察色
但遇到岩嘅人 唔係應該會了解到佢鍾意啲咩再出擊？
感覺你地成功率都幾大
另外你地點睇s嘅人

如果有人冇乜logic但係扮哂嘢就會開佢波
你朋友都幾似我 不過我唔算成日同人嘈嘅

樓豬pin呢個ok？

我5年前有個intj fd, 之後就mo(因為年少唔識聊絡人 同人維持long term relationship)

作為一個enfp,我覺得佢地神秘,迴避人群同埋在某一範疇一定有好深的研究,我喜歡他們在自己領域上發表簡而精的見解喜歡他們當我9up完全mo organisation,仍然明白我講緊咩,一針見血指出我的觀點甚至佢講ge野可以引導我反思自己然後我可以自行作出調整

不過好耐冇見過咁ge人,因為可能自己讀的學系係教育文學社工果d多,呢d佢哋正正唔顫長

但我諗你問蛋包飯絲打會更加清楚
據說 他們和我們之間的關係是這樣的:

enfp同isfp愛情觀都幾相似
一樣理想主義 想搵個靈魂伴侶
大家一齊成長 相處得好自在又唔會有任何壓力

但現實真係難到pk

利申 I仔表示好想搵個e仔互補

好true 會對無趣既人感興趣，因為唔明白對方點解可以咁無趣

入世同出世
但當我出世時,卻想入世
但當我入世又想出世
可能哲學好多時係思想上的排解
我抵抗不了現實的誘惑也同時覺得現實不了解自己
我無法像陶淵明一樣日日過着採菊的生活,但我卻喜歡菊花那香味

lol我又係到9up

btw,是intj呀

介乎i同e既絲表示
細個覺得理想主義好好 好想搵到個啱key既人
點知到大個左發現 要識到內在要睇左外在先
跟住身邊啲frd都出曬pool 開始懷疑自己係咪會一世都A0

絲打我睇得出你係屬於社工範疇
我身邊都有一個INTJ男
我就咁睇啲上面啲特質都好啱我咁
我特別痴INTJ/ INFJ嘅人

仲有絲打你啲字打標準啲好啲
我好驚你會畀其他人插

蛋包飯絲打我又想聽你介紹下INTJ呀

但isfp的理想主義和enfp相同嗎?
isfp據我了解,好識得生活,注重衣服打扮細節所以通常出靚女多
佢地比較需要人照顧自己,懂他們

唔一定fix死e,最緊要係values，三觀同思想夾，以互補作為擇偶條件可以話吸引點但長期下去會有危險

巧的

差唔多中曬 係咪有病

外在唔算太高要求
順眼整潔 我就已經可以去了解佢內在

但現實係真嘅 無一個好嘅外在好難令人留意你內在

中呀
外在都係理想主義嘅一部分
但講搵岩嘅人 一定係內在>外在

同一個enfp三觀思想幾夾
但由於佢太outgoing
摸唔清究竟佢想要咩

想搵e互補 因為開始覺得e嘅世界都幾新鮮
某程度係想滿足自己不斷探索 又愛好美好事物嘅心
覺得外面世界嘅美好事物比較多

有時都覺得理想主義到 唔適合係香港生存

我估你係Enfp ？ 成日都唔知自己想點
冇乜所謂 隨性

BTW點解個個見到INTJ都好似發現新大陸

好同意
朋友失戀學業咩都好都會搵我傾
話我一針見血唔會轉彎抹角

可以點溝enfp

ENFP好鍾意INTJ
加上INTJ係好稀有
所以我都Nice to meet you

啱啱加入
仲認緊你哋啲名

Nice to meet u ar

enfp腦入邊成日都有唔同嘅小劇場,即使準備好曬,enfp都係會淆底,喺度諗自己可能冇真正fulfill到對方(太理想主義),所以大部分時間都會唔夠膽出擊,好快收皮

至於成功率嗰方面我就唔太清楚
因為自己冇試過

至於S嘅人,我覺得佢哋做嘢都係會based on佢哋所見到嘅事實,唔會好似N靠直覺亂咁嚟,佢哋通常會按部就班咁做嘢

有哂戰略思考
但因為overthinking 冇自信所以產生*都係算啦*這個算法.

第二:n人比s人唔識生活,成日個腦會expect自己做完個結果係點.但好多時,忽略左實際野,所以追人追到一係好awful,一係好creepy,一係好strange.就算外向社交達人enfp entp 都會發生咁的狀況,因為無辦法對鐘意ge人當普通朋友社交,個intention導致營造的feel好怪

真係唯有practice make perfect,仲要practice好多次
s人追人係易成功d.因為依賴現實同經驗

絲打你講得好啱
每次同異性相處,enfp個腦就會malfunction因為enfp大多數識異性嗰時都係會帶有想拍拖嘅意圖,否則佢就唔會同冇興趣嘅異性接觸
至於practice make perfect呢個真係事實,而小弟本身好少練習(加埋今年冇乜機會)所以仲係好生硬

sas but true
超級認同你個句"識異性個時都係會帶有想拍拖的意意圖,否則就唔會同冇興趣的異性接觸*

在我的腦海中,做每樣事情除左日常必要事,其他事情都是我感興趣的事或那件事情帶有意義.如果你強制佢做,佢實反你.好任性又自我所以我最討厭rules

個人泥講:如果唔係有interest,我個人覺得係浪費時間同埋唔知自己做緊咩用個唔鐘意的異性作為練習對象,違反nf核心價值:道德,因為我5想佢誤會但平時我好博愛對朋友,講好多例如我好鐘意/你e方面好叻brah brah係真係出於真誠的欣賞但唔係出於異性的喜歡

係呀 絲打!
越喜歡=越謹慎.追人越awful越在乎你感受越在乎你點睇自己
越不喜歡=越放鬆
We are crazy

你平時同佢傾開咩?

竟然係咁

如果睇完套戲 同人講套戲點點點 佢覆係假我諗我會一拳打落去
你估我唔知係戲咩

補充返#226絲打講嘅嘢
enfp畀人感覺好social嘅原因係佢大部分處於喺輕鬆可以9up嘅狀態
然而對於enfp嚟講,佢會係有好感嘅人面前講嘢或者行動好拘謹,係因為佢深怕自己會做錯一啲事而令對方反感/討厭,加埋上面提過嘅overthinking,enfp就經常淆底,唔敢輕舉妄動

要求高就一定 尤其係學識層面上 應該都中意d有內涵嘅人
不過份人係咪串...我又覺得唔係嘅 係對自己自信姐
串唔串都要睇人品

破壞discussion mood
我會好友善咁送上一個微笑:係咩?咁咩係真呀?😊然後哦...
(當然我唔會講你估我唔知咩戲,但講在心中)

好中
內涵係好好好重要！！！
尤其有啲文化修養
皮囊vs靈魂
intj 我諗大部份都會揀靈魂

其實INTJ 係咪即係毒撚
越諗越覺得唔對路

同埋我覺得人格係會因為成長階段而改變
因為人係會成長 10年之後嘅我同而家嘅我都唔一定係一樣

Enfp 巴留名 入到黎見到好多個自己 中學男校 + 理科 見好多呢啲人 個個fd 都engine comp sci 感覺都多intj 。反而無咩吸引。U讀左社科見到難得一個似intj 就好fds
日日都在到FF,搵工都好怕，結果cv 都未sd。成日睇哲學野 在象牙塔

識一個高智商intj
不食人間煙火
次次同佢傾計都大開眼界
係一個長遠嘅人生導師
不過從伴侶角度睇 就唔清楚啦
Intj識少少關懷人嘅skills 已經好殺食

反省係件好事 而過度就唔好 係咁責怪自己 好攰
渴望愛唔係一件壞事黎架 每一個人都想被人愛
而且重中之重真係自己愛自己 唔好怕麻煩人 因為總有一個人 會想保護你 被你依靠 勇敢啲去接受關心你既人 同埋有需要就搵下open up 或者網上青年支援隊 有幾隊 佢地都有chatroom 比你搵佢傾 必要時重有follow up 再唔係咪在度傾 互相support

之前拍拖
女朋友唔小心整親 流咗少少血 皮外傷
我就覺得冇乜嘢嘅 反正咁小事
結果剩係叫咗佢去洗傷口
之後佢嬲到仆街 話我又唔安慰佢 唔着緊佢
其實唔係唔着緊佢 但係嗰陣我真係覺得小事
可能個腦入面判斷咗

結果下次拍拖就識做啦
以後唔會犯同樣嘅錯誤

放心la!絲打我鼓勵你去追呀
nf好重視一個人的真誠,即使那份真誠是多麼的笨拙,nf都會好感動和欣賞因為我地在乎係你的品格和誠意,唔鐘意聽虛假的東西和真係好在乎道德

建議如下:
1.你去同佢多d互動,比返d安全感佢.如果過左一星期你比左signal暗示下,你同佢氣氛炒5起就可以放下(enfp好識得聽人暗示 ,聽完行5行動又另一回事)

2.同佢互動中,除左d日常同興趣,可以加插d你點睇道德,你的價值觀,你的精神追求,你的世界觀呢d野(係好抽象但nf 就係鐘意諗呢d野,如果佢真係enfp),增加佢的好感(但如果mo,唔好隔梗泥，你可以反問佢呢d等佢講，然後表示佩服和欣賞)

3.佢好積極回應你，你覺得係時機，咁就好真誠同佢講之前點解你會突然縮，表達你真誠的想法(例如驚佢咩)。然後表達你點解鐘意佢，佢有咩咁好，甚至可以咁講(我知道你可能唔會鐘意我，但我每天看著你的笑容，我就感到好開心，好想你每天也可以那麼開心，我這樣就滿足了)矯情同真誠，nf選後者(nf絕對唔鐘意虛情的flirty)

死la,呢家全世界都知點溝enfp的人

絲打加油!

我覺得intj和entj都係訓醒 然後望住塊鏡 覺得:我怎麼可以這麼帥or聰明or勁! 的人來😂😂 (口唔講,心都一定某程度咁諗)

不過真係我佩服entj的強大指揮和管理能力,intj就係思維好深邏輯好強intp 就好似學者咁 d points好詳細但有d散 如果唔係個個領域的人一定睇5明

btw,我唔識分intj和entj男主要分別因為淨係識entj男 女intj好似同男好唔同我自己又冇intj男性朋友感覺上佢地淨係扔埋自己一邊 然後做野,春秋大夢留在心中?

我係ISFP
我會覺得如果唔係夾嘅情人嘅話 一到分手嗰下就會搞到兩邊好容易鬧交 就會搞到大家都唔開心
所以一路都唔特別追求愛情 特別係見到啲friend成日鬧交咁 覺得反而浪費自己時間 對生活毫無幫助
不過的確會有一種有好多嘢想同人分享 但唔知可以同邊個分享嘅感覺
互補唔係唔得 但最多係興趣上嘅互補 可以令我識到更多嘢 價值觀就最好一樣

心入面,當然永遠都對自己好有自信

我好似記起我中學嘅一個朋友係intj 不過佢好i 所以好內斂 但睇好多書 都好中意ff
而同我唔熟嘅intj男 係好有學識 都係睇好多書嘅一個人

其實entj都好中意ff自己嘅大計 plan完一堆野好滿足 跟計畫行到更滿足
我覺得ntj嘅人都差唔多 只係e嘅人中意周圍去
不過我覺得intj嘅人嘅世界好難入到去 好深 可能呢d就係神秘感

HI
其實我都冇社工絲打咁熟 但可以講下既
同INTJ個FD 最舒服既係 我真係一次都冇見過佢發脾氣
有時我唔開心 或者亂諗野個陣 對佢會有D情緒
但佢每次都會好理性咁安撫番我 一次都冇嘈過架
所以對住佢會好安心
同佢相處得耐會學左佢個種對咩都處之泰然既態度

我覺得唔鍾意SOCIAL 唔等於係毒撚既
只係鍾意享受一個人既世界 我個FD都係咁

不過我都幾鍾意同毒撚講野

好真實
intj好多時對於人嘅感受都係後知後覺
佢嘅世界觀係主導一切
變相好多直覺都衝口而出
事後補返關心應該都明嘅

enfj

性情大變既原因可能有兩個啦

一黎就係你同想像中有點出入 所以對你失去左興趣
可以睇下出完第一次街佢覆你有冇hea

如果冇hea 咁可能係對有好感既對像覺得緊張
淆淆地
但你只要keep住同佢吹水就ok

巴打有冇咩書推薦下

多謝巴打
我今日用咗成日重新欣賞自己有乜優點
一面寫Notes 一邊學提高自尊心嘅方法
同埋同咗一大堆朋友講完自己諗法
之後我發現自己原來係好愛自己
只係我一直曲解咗個意思
我過咗琴日好咗好多啦 當然仲要慢慢嚟
多謝眾巴打絲打

我都係 最近發現自己原來係會俾同自己完全相反既人吸引，啲毒毒地既怕羞仔真係好大吸引力，會不自覺好想黐住佢地 (然後默默祈求佢係intj)

由中學開始隔一兩年都會做一次test，睇下自己有無變，次次result都係enfp但係真係好怕悶，一悶就會亂ff

我都覺鍾意撩內向仔 一黎有安全感 二黎有成功感

有hea, 係咪無得救了
開返啲deep talk topic有無計

內向吸引!
好想知佢諗咩 同關心佢
但如果對方太f,最後變做姊妹

我覺得最重要係傾計個氣氛舒服 可以睇下有冇大家都鍾意既野黎傾

好，事關我呢兩日都搵啲無聊生活話題同佢傾，見到佢好明顯hea覆
咁要諗下開咩topic，照咁講我應該唔會話chur到佢?
btw thanks 絲打

你唔好自己單機就OK 佢已讀你幾次 你就死心啦

我呢家先睇到
entj女霸氣!強勁!有實力!
entj男有d都好謙ga,會比你出頭.但當然, decision係佢make(心中那份自信都係會溢出來)

我聽講intj都好鐘意control人,特別會對你個point指指點點,你ok的?

(唔知點解覺得intj見到呢個post會暗爽,係呀!我指望緊mon的intjhello)

真 如果有機會開2 好想改POST名做 ENFP愛INTJ

然後叫你個intj fd評論下
可能我地會左智障係佢哋眼中

變*

你好好笑

全中呀

之前拍拖仲有好多趣事
每一任都話我係直男
叫我學下氹女仔

應該話必要嘅應酬之後
完咗聚會 我會想自己靜一靜
俾自己沉澱一下

但做test我明明係infj

異鄉人
變形記
依兩本人生必讀

infj

ntj其實係透過行動表達愛意(我感覺)
要睇佢動機
同埋一般而言,直覺佢地係唔會浪費精力在不重要的人身上,如果都幾多理自己應該係鐘意??
不過,可以學ga巴打例如多d表達自己諗法去show你的關心.不過係咪好難

最底嗰句
俾你發現咗添

唔知INTJ 係咪個個一樣
我就覺得 愛一個人從來唔係口頭上甜言蜜語
係睇我做嘅嘢 例如記得佢講過嘅嘢 特別對待嗰啲

之前拍拖 每次女朋友問我愛唔愛佢？
我都唔知點答 之後就扁嘴
依家精咗 其實女仔問都係想要安全感
直接俾個kiss佢就解決左 根本唔洗答

同埋真係唔會浪費精神係啲無關痛癢嘅人
有時間會寧願係自己領域研究
一心血來潮可能係沉醉係自己世界
唔做完唔安樂

Show 關心依個就每次拍拖都係俾自己成長
因為岀過好多次事
唔學識會好麻煩 所以點都要學

幾年前做過一次 唔記得係咩
見到呢個post 覺得自己呢排成日ff
所以係check下record 原來係esfp
諗一諗 都幾年啦不如做多次
點知出黎既係enfp

INFJ都好鍾意FF 重要成日諗好多唔同場景或者plan定自己嘅下一步 但係一到落手就永遠有唔同理由做唔出自己想要嘅嘢

其實我同時明白女方個心態同你的心態(因為經驗)

我認同你諗法
愛又豈能朝朝暮暮,用片面之詞去解答.如果這樣就滿足其實証實唔到個男仔係*真係*愛你.不過我理解女仔個份不安.但如果係我聽到個男人係咁講我愛你,我會好質疑.真正的愛係用歲月,一個人的付出和如何溝通去印證.不過太多人的愛情都係表面的兒戲了(i dont know)

btw,我覺得巴打有d武斷,i mean正接比kiss個方法.因為每個女仔*愛的語言*都唔同.唔知道你知5知有個講愛的5大語言的theory講每個人receive拍拖個陣安全感的方法係好5同.可能你咁樣做唔係次次都work有d 仲可能打返你

同埋有關你最後個到,為麻煩可以睇得出ntj真係有少少怕處理情緒 但我反而想知道你係點應付自己的情緒?( 如果唔想講可以唔講,但我真係好想知,我唔相信人冇情緒,一切取決於如何應對而培養的習慣)

我就咁樣睇,intj對拍施可以話係一個好笨拙的人.如果打個比喻,我會話單單就你個case,會show到你係部電腦,一旦女朋友情緒出現,你就會出現各種截停摸式,去解決.會5會因為你自己都係咁處理,所以你都咁處理他人的情緒 由此可見, 如果是這樣,你係個比較自我的人(我冇負面評論意思我衹係鐘意分析人，我想幫人同你解決人際關係的問題)想大家開心d，少d煩惱

有時候自己FF出黎嘅目標高咗D ，所以有時候結果會不盡人意

利申：INFJ +1

好～明白晒，唔該絲打！

絲打凌晨覆得意嘅

BTW 愛的語言依個theory 真係第一次聽
學到新嘢添
愛嘅話我覺得INTJ 從而用行動表達多啲
情感對我哋嚟講係弱點
因為我哋太用邏輯去思考 但太有邏輯思維會俾人覺得好無趣
咩甜言蜜語對我哋嚟講太空泛 所以搵對象都鍾意啲有相同價值觀嘅人

情緒反而就真係無乜
好少發脾氣 基本上可以係話無脾氣
社會運動除外
講返生活上
有陣時有衝突都廢時嘈 除咗係我重視嘅人
因為如果係在意嘅人 我會想盡力改變佢尤其佢行錯路的話

唔開心通常都搵朋友飲兩杯就算
飲完就無乜嘢

點解會同人少衝突係因為我哋太理性
會睇曬成個局面 判斷左嘈完可能會令件事仲衰
咁就唔會嘈
但如果係牽涉到共同作業 咁就一定堅持到底 如果對方一定錯的話
因為會影響成個結果
INTJ係好目的論 所有嘢結果行先
同你嘈都係想件事好

脾氣方面點解會少脾氣 係因為有陣時太好人
反而害到自己 蝕底嘅係自己
脾氣係俾個下馬威人哋 唔好因為我怨言而太過份

用電腦嚟比喻真係好正 但你講漏咗樣嘢
我哋都會企係別人嘅立場諗 由佢嘅角度睇下野
依個都係與人相處學習而變得更好
點樣設身處地由佢嘅角度出發

自我係真
有少少自我中心
但我哋唔會用既定印象去判斷一個人
會深思熟慮好多
唔會好似月暈效應咁 憑少少片面之詞就覺得佢係點嘅人

Sorry 有少少長添
排緊隊旁聽太悶 一打就打咗好多

你同我個intj fd真心似
我個朋友又係冇咩脾氣 所以對我地呢d情緒化既enfp黎講你地簡直係寶物

同埋每次係我唔開心或者迷惘既時候都會指條名路比我行
唯一唔好既係 佢唔係好識安慰人 真係下下都比solution咁
不過我都慣左

我都係 有時ff太理想化件事 結果搞到結果唔係腦入面諗就勁頹

第一日返工所以訓唔着凌晨先覆
咁樣睇,intj真係用邏輯對待一齊,情緒爆發個下應該係人地唔講道理的時候

巴打好好會站在對方角度諗野
之前我之前的ntj男友成日用上帝視角睇野,成個夜神月咁.自大唔係問題,但係成日manipulate 我 ,以為我會跟他的計劃走,但我熱愛自由且討厭他以為能控制我他預測的所有東西我全部都會反着走,因為我是不會按照他的邏輯行動,他是用他自己的邏輯看我,我是用感受行動,所以他的預測全部fail不過,我都好情緒化,話感受唔到佢的愛,其實而家反思,佢都為我付出左好多,我該珍惜及稱讚他的付出.如果我個陣識咁諗就好,t和f的予盾或許易點解決,我們可以互相學習及理解成為更好的人 不過,我真是不能接受別人以為能控制我的想法因為我是可以這一刻想吃雪糕但十分鐘後想吃刨冰的人

btw,巴打，我建議你可能之後找女友除左你說的價值觀相同，你可以找一個能理解/諒解你愛的語言的人並且欣賞的人，而你也要可能要多點表達自己想法畢竟互相的有效性溝通和欣賞在幸福的親密關係極其重要

認同絲打
人沒有完美

我第一日番工都係咁 成日會ff好多野
有時都覺得自己個腦幾煩

同埋成日會幻想到自己做到人地理想咁 但又唔去plan個過程
結果好多時都做到成舊屎比人屌

睇你地講嘅嘢好得意
但我想問依度有冇ENFP都係同人少衝突？
驚嘈交會搞衰個關係寧願唔嘈

😂😂好彩我間公司d人好nice,但我做野效率真係......(袛能回一句失敬!失敬
等待被diu的路上

我岩岩又ff笑死,我想起前男友想思想控制我好似個王咁,但我全部東西同他expectation調轉(哼!想控制我!看看誰先死

你地係用咩野網測試

我公司D 人都好NICE
但有時 D人愈NICE 就對自己既工作能力愈內疚
好似因為自己廢比左好多麻煩人咁

又係你

認同
自己咁廢仲拖人地
成日都會責怪自己因發現自己好多不足
跟住比到好多壓力自己

覺得自己拖延症好嚴重
一有少少壓力就想逃避
或者 一開波就想做到好理想 但事實上自己未有能力同經驗可以做到咁
落差太大搞到個愈黎愈大壓力

巴絲 我都係,procrastination 好嚴重,真係想搵個有氣場震住自己.

我p係80所以好勁個隨性.我通常ff左我幾點做完同details,但往往arrive 5到救命!.
然後我洞察力好好所以好易知道自己不足同別人不足, 自己不足會令我自己好大壓力,好謹慎不論對人and事 .別人不足就通常佢講左d冇道理的東西,我內心想直接就吊7佢(但為左和階 通常會轉彎抹角講同收埋係心

諧*

係呀 又係我

岩岩試完 好似都幾準

你差少少就係我地既dream man 了

ENFP留名
有陣時真係覺得自己好煩
想打柒自己

有時感覺聽intp講野,真係可以訓練下t

有你 已經足夠 依句咁熟嘅
我覺得依家都唔差先 p啲人好高要求講野好正經

我感覺要訓練講野多啲 所以而家都多在留言講多啲野

lol良好的互助關係
巴打內向有72%,係咪平日多數留在家中?

做咩學我
我都覺P好煩 眼前既野都未搞掂就諗未來

esfp here

我都唔想架 身邊班朋友都唔出街 漸漸就慣左一個人係屋企
我都想有朋友同我出去玩下

依句夠甜呀嗎 氹人嘅野當然學下 等陣發個美夢先
真 對自己要求高就算 對人地都係咁 有時得閒想hea下
睇下youtube都唔得

其實咁樣係點
話說我覺得自己見人嘅時候似INFJ
獨處時候先做返專注嘅INTJ

所以好多時要靠自身嘅經驗累積同埋其他途徑上嘅幫助

標準ENFP表示我間房好整齊

INTP: 問問問撚完未？ 問到又人地鐘意左你又唔鐘意人😢

我亂到仆街

想我打7你

施主咩事呀

how are you xd

esfp 係咪通常都on9 d?有咩特點

Enfp 都係花心😡

其實esfp都係on9(hi, my comrade)
但esfp係行動上的on9而enfp係思想上on9

-隨性,成日都好開心
-好識得生活,鐘意周圍去玩 (enfp係有時候想自己一個)
-好似冇enfp咁注重道德(精神層面)
--你地energy比我更高,更喜歡說話,係人群開心果

Do you agree?

吓! 你肯定他是enfp?xd(施主

你捨得咩
你係咪想我扮brian cha 咁覆你

施主 intp都咁多年 咁易就鐘意人

好專一
鍾意同人吹水 但對住鍾意個個就會LAG機

QUIT 囉

唔知Brian cha係咩呢

你成日都會見到我架 by the way
因為我好鍾意連登

xd 如果對象係nf,而你係nt
理論上係係會產生化學 根據 <<請理解我>>呢本書(巴打可以參考下呢本書介紹enfp)

你衹需展現intp的強項如邏輯推理或你某領域的強項enfp應該會加你好多分仲有一點,佢迷惘的時候用你的智慧思想開導佢或者佢有咩論點5岩就直接開導佢或試跟她討論 適當時候就神秘d,總之佢有需要先出手思想上幫下佢(咁佢好快就好想探索你,覺得你好理性思維好勁)

化學反應**

真
因為做到自己做唔到既野 所以覺得對方好勁 然後就會比佢吸引

某個煩到仆街既YOUTUBE 廣告

覺得自己好反賤
越高冷越聰明越喜歡
或者神秘温柔都ok

個樣好似好pro咁 bo#mat

我意思係咩人格btisbrian Brian 我偶像點會唔知佢邊個

咁Brian cha 係邊一類

冇睇過佢video
我淨係google search有個大叔樣彈出黎

肯肯定
係enfp 先會成個好奇寶寶

唔一定架WOR
ENFP 雖然真係好奇寶寶 但佢地唔花心 好有道德

基本上佢連老子孟子都拎黎問我
然後我又解到俾佢聽咁😅

我同你D 口味好似

咁實覺得你好CHARM

不一定喔!
好奇es en 都可能係
你講d思維野佢有冇理解到or 表示有興趣,如果有有可能先係en

然後轉個頭佢俾人搞大左個肚🤷🏻‍♂️

巴打好勁呀!

但你地係一齊緊定點?

溝到埋口先知幾個圍緊佢再有啲有關係

enfp應該好保守....
巴打當你介釋孟子的時候,佢有冇理解到并可以自我作出新的觀點去理解?
唔係得d,一句總結或嗯...嗯 淨係聽

不過真係enfp 諗野好 random
令intp 好著迷係真
好想搵到enfp 嘅 pattens

有架， 但佢當我係靈感來源，思考伴侶多過情人掛

...你識個個有機會唔係nf系列
nf我識的全部可以精神出軌但接受唔到肉體出軌
好多個都鐘意1 on1 relationship
好懷疑佢係我同類的真實性

咁intp 都有好多種，我都知咁啱啫😂
雖然一入黎就一竹竿打哂咁多人

有d好奇她的價值觀
可能她享受被人包圍感覺

okok
可能價值觀5同

yea

其實應該唔使扮神秘留力，我地深不見底

快啲黎溝我地啦

btw,巴打加油
還是好好的跟她溝通溝通吧
(我自己好似進入左規限自己的思維)

唔會溝通啦， 只係想入黎放下負

發覺INTP真係好鍾意放負 我都係
成日見到依啲就想答人 算把啦 你唔會成功架

巴打
點解唔去溝通吖,你在害怕甚麼嗎在心底

不過,你咁容易鐘意人,人地就算鐘意你,你肯定可以接受她可能有機會人際關係亂的個性?你可能會受苦傷心呀

巴打 ，喜歡你的人不會忍着看見你難受及不斷利用你,而是珍惜智慧和單純的你並感謝你的付出
所以可能讓時間沉澱你的傷心吧
Fighting

Enfp嘅patterns就係冇patterns

enfp留個名
一直好aware自己性格亦覺自己好enfp
睇個post好似睇緊自己咁haha
好似仲未遇到一個intj嘅朋友/理想對象咁

太差

歡迎放負 好鍾意聽人講心事

我都覺 所以一叫我地做D 機械式既野通常就會GG

所以如果我有得揀工嘅話,我都唔會揀坐office

以前未番工之前好怕自己要坐OFFICE 日日朝九晚六
之後就打算番住工學下其他技能 學好之後可以做下FREE LANCE咁
但真係好難 好易就懶

最後嗰點講得好啱,enfp經常三分鐘熱度
btw 喺香港做free lance,除非你係好專業,唔係你都好難搵到食

其實係想接下國外既JOB咁
但基本野練唔好都唔好諗呢D
講完我聽日都番去練下 又懶左一日
三分鐘熱度又易分心 同埋對太多野有興趣
人生根本冇咁多時間

最諷刺嘅就係enfp就係認為人生冇咁多時間,諗住試勻全世界,所以先會培養咁多興趣

EXACT7LY......所以冇咩野係精通到 有時覺得自己點解咁垃圾
得閒要去比D現實既朋友罵醒下

最好笑嘅係乜嘢都精通下啲人,反而會覺得你好醒
但係如果揀是但一樣興趣去專通嘅話,佢哋會因為唔了解你呢個興趣,而唔去同你傾偈

ENTP留名 覺得自己好多野都好似ENFP

佢肚都俾人搞大埋不了

可能同第二個enfp 溝通下好啲

咁夜先訓好差勁

有時就係咁 好多野都要取捨 唔係太重要個啲就唯有放棄
先把重要嘅野完成 先去諗其他想做嘅野

訓唔到阿

推下POST先

原來掛往我訓唔著 有啲唔好意思添

掛住打9你

巴打加油

咪都係一樣係掛往我 原來我係咁重要架

同我地溝通下

痴線佬

成日都係依句 有沒啲新意 講第二句黎聽下

係到偷笑 捉埋你

(我冇偷笑xd 你信不信?

Ok我認

巴打 我知道你想講咩
但每個人也是不同的.
可能ntj帶有目的的行動動機和策略性頭腦讓人覺得他們是自私的人

可是,這是人性,為了自己不受傷害而去計算別人,在我的角度上,有點可憐.如果出於本身行動動機是故意的自私和故意不考慮人感受,那我覺得他們很可悲,因為到最後他們還是不了解愛和親密關係(不論是友情或親情)中真誠帶來的那份温暖

btw,我覺得唔係所有ntj 都係gum,而係因為他們思維傾向容易 present成 咁 自我和自利很不同的(自私 係了解做法法傷害人但為了利益繼續傷害人)

Infp 加雙魚座 霸主中嘅霸王

自我和自私*

ENTJ

但係我一啲都唔覺自己係

依到啲人真係唔瞓

其實大家有冇試過過幾年測又唔同咗？
我大學果時係ENTJ, 出嚟做野變咗ENFJ

真 好多時可能係佢地太理性 用唔到溫暖既方式去表達 導致令人有hard feeling 但唔代表佢地係自私自利既人渣

巴打你仲未改名

好同意
我係INTJ
唔可以一竹篙揇沉一船人
只不過係NTJ太理性

未呀 大家都好夜

唔夜啦天已光

其實喺INTP 眼中ENFP好歡樂
ENFP好鐘意由別人嘅故事了解呢個世界
而知道別人故事的方法就係問問問
因為對有趣嘅事情好奇，就問到篤
亦對太多野有興趣，行動亦經常出乎意料

對INTP 黎講真係弱點，
INTP基本上了解世界方法係搵patterns , 世界上大部份pattern都悶到爆時，冇patterns 嘅ENFP 好draw INTP attentions 。 INTP 只對有好感嘅人講野，而「溝通」就係INTP的love language。遇上ENFP 咁啱發現呢條友點解問乜都答到好過癮，不停問。INTP 俾ENFP 無章法吸引住，仲要不停同自己傾計⋯

最後ENFP 滿足左好奇寶寶，INTP 沉船沉到哭𠹌咗

你咁講我一定信你啦 如果連妳都唔可信 我諗依個世界上都沒邊個可信

其實妳係咪唔洗返工 點解可以咁夜都唔訓

其實我都好憎entj 識過3個emtj男 兩個都反面 得一個仲可以溝通
佢地平時講野都好假 對男同女把聲完全唔同 仲有係對同事同上司完全唔同
每次要同佢地夾野都收埋部分重點資料唔會比你 問佢野佢就hea覆你
覺得你阻往佢升職 最睇唔順係佢地為左升職 打關係可以去刷班藍絲高層鞋諗起都覺得嘔心

咁係人嘅問題 要仆街嘅
咩人格嘅人都可以好仆街

咁睇得起我xd

Agree
E d野自己可以控制 ，mbti唔係籍口!

巴打,下個更可愛
我諗佢唔知你同佢溝通緊就係love language.應該話因為佢可能平時已經同好多人溝通,唔會sense到原來你同佢講野= 對佢有feel

btw, intp or nt系列思考應該偏向用邏輯理解事物和它背後的原理( 你所說的pattern
)但 enfp,以我為例.我是不會按着pattern做野 因為好無聊 .我覺得你可以當自己是 Alice in the Wonderlnd 的女主角穿着裙子 ,突然被個山洞吸左落去 然後入個個奇幻世界.我覺得個個世界比較似我 or 某些 enfp的內心精神世界 ,會有突然放大縮小的植物,會有說話會飛的貓和兩個穿着監犯的肥佬唱歌 等等.
(我最喜歡的書是童話文學或神話奇幻文學,唔知其他enfp是不是這樣?)

enfp 個人好敏感
好憎自己咁

因為由你偷笑個下開始 我地就係朋友
如果連你都唔可信 唔通信港式蛋包飯咩
成日話掛往打我 又唔認掛往我

因為INTP 對其他野太有興趣 對人都係就算個人ENTJ幾控制自己
當INTP發現原來佢內心係咁架 就會好唔鐘意個個人

我最鍾意既童話就係Alice
成日都覺得如果呢個世界好似甘就好

我都唔鍾意跟pattern做野 搞到成日唔記野個陣都唔知點好

對人既情緒好敏感 所以成日同自己講唔好理佢地 要做自己

走開

原來一直moon緊post

依度可以改名做16型人格討論區

真 睇下有冇機會開到2

lm

我反而好少識isfp既人
我同我個intj 朋友好快熟 可能你遲d都係

我IFSJ ! 完全唔同！

題外話 想認識以上講ge人格 有咩書推介

你都一直moon緊post

same!
但我係個腦作😂
份人好懶
睇書都鐘意電子書

yes , and九型人格有側翼的.
有d資料(有研究同sample size) 話enfp最多係7w6, intj最多 5w6
, isfp最多 4w3.
而我自己真係7w6 不過第三同第四高 2號同9,4號
你地係咪都係2,4,9,7,6呢幾個數字高

16型人格可以看ㄍ請理解我>>這本.
上網down就有,唔洗錢

糾正
我是2w3

我 2w7

我返黎啦 前幾日比颱風吹去左
個啲幾w幾咩野黎架 點睇的

巴打!側翼是指你主人格的另一種人格.在九型人格的理論中, 測翼是處於你所屬主要性格型號的其中一邊.即是如果你主人格是2號,衹會出現2w1或2w3

可能如果你得閒,自己可以test多次

xd w系列在此:

突然吹番黎咁你幾時又走

咁恐怖

做咩事 係咪有心事 好似好唔開心咁 講黎聽下

想搵人熄左我腦入面部ff 機

我係 infp ff到呢

姐係你話自己高大靚仔？

多謝你
但咁樣你咪變備胎xd

其實我唔係好熟九型人格,冇詳細睇
但主人格應該係分數最多個個,姐係6.
而測翼係6的左右,姐係5or4(是你的主人格中會傾向混合了哪種人格).但你個case 2個人格percentage一樣可能主人格有2種傾向

以前係infp
個種ff程度係極到誇張
成日這個又驚那個又驚,搞到成日決定唔到.

唔知點解睇番這句有點得意好笑!
咁ff霸王應該生活都幾艱苦下

呀!唔係wo
6的側翼係5同7(測翼=主人格左右)
咁你係6w5,因為你5分數高過7
yeah!

岩岩睇返原來INTP好多都係6w5
但6號仔本身都係比較多人有

明明係你講

死開 打9你